\newpage
\section*{Dédicace}
\addcontentsline{toc}{section}{Dédicace}

\vspace{2cm}

\begin{center}
\Large\textbf{À mes chers parents,}\\
\normalsize Hichem Hadj Taieb et Sameh Ben Salah,\\
\large\textbf{ainsi qu'à mon frère adoré,}\\
\normalsize Omar Hadj Taieb.
\end{center}

\vspace{1.5cm}

Si j'arrive aujourd'hui au bout de ce voyage académique, c'est grâce aux valeurs que vous m'avez transmises, à votre patience infinie et à l'amour dont vous m'enveloppez chaque jour. Vous êtes mon modèle de persévérance et ma plus belle source d'inspiration.\\

Je souhaite adresser une dédicace particulière à \textbf{Mr. Mohamed Amine Elleuch, ingénieur} et partenaire, pour son soutien constant, ses précieux conseils et la confiance qu’il m’a toujours accordée.\

Bien plus qu’un ami, il a été un véritable mentor et guide tout au long de mon parcours académique et professionnel. Son accompagnement, son expertise et son encouragement ont contribué de manière significative à mon évolution personnelle ainsi qu’à la réussite de ce projet.\\


À toute ma famille, particulièrement à ma tante \textbf{Lobna Ben Saleh}, à mon ami d'enfance \textbf{Mr. Wafi Feki}, ainsi qu'à mes proches \textbf{Nachwa, Mariem, Douaa et Nermine}, je vous suis infiniment reconnaissant pour votre présence bienveillante, vos mots d'encouragement et vos sourires réconfortants. Chacune de vos attentions a illuminé mes journées et a rendu ce parcours académique encore plus précieux.

Cette dédicace est un hommage sincère à toutes les personnes qui ont croisé mon chemin et qui ont contribué, à leur manière, à faire de moi la personne que je suis aujourd'hui. Votre soutien inconditionnel restera gravé dans mon cœur pour toujours.