\chapter*{Introduction Générale}
\mtcaddchapter

Les sociétés doivent actuellement faire face à une accélération de la transformation numérique, les
poussant à réévaluer leurs méthodes afin d'optimiser leur efficacité, leur réactivité et la qualité
de leurs prestations. Cette transformation numérique exerce une influence significative sur les
systèmes de gestion interne, où la centralisation et l'automatisation des informations sont devenues
essentielles pour la performance. Dans ce cadre, les informations ont une importance majeure dans le
processus décisionnel. Elles facilitent le suivi des actions, prévoient les exigences, améliorent
l'utilisation des ressources et assurent une traçabilité précise des opérations. L'implémentation de
systèmes d'information organisés est donc essentielle, notamment dans les secteurs qui exigent une
coordination étroite, tel que le service après-vente (SAV).

Le support client constitue un aspect primordial pour les sociétés dédiées à l'installation et à
l'entretien de matériels techniques. Il inclut des actions telles que la gestion des clients, des
contrats, du matériel, ainsi que la programmation et la surveillance des interventions préventives et
correctives. Cependant, ces processus sont fréquemment administrés de façon manuelle ou dissociée,
ce qui provoque des problèmes de suivi, des pertes de données et un manque de visibilité globale.

Ce projet de fin d'études consiste en la conception et le développement d'une application web pour
la gestion des services après-vente relatifs à la maintenance des climatiseurs et des systèmes de
surpression. Le but essentiel est de regrouper les informations, d'automatiser les opérations
commerciales et de renforcer la collaboration entre les divers intervenants du système.

Afin d'atteindre ces objectifs, la méthode Scrum a été mise en œuvre. Cette méthode agile favorise
un développement progressif et récurrent du système par le biais de divers sprints, tout en
garantissant une plus grande réactivité aux exigences et une amélioration constante du produit.

Notre recherche sera organisée de la manière suivante :

\begin{enumerate}
    \item Le \textbf{premier chapitre} présente l'étude préalable, le contexte du projet, ainsi que
          la problématique et la solution proposée.
    \item Le \textbf{deuxième chapitre} est consacré à la capture et la spécification des besoins.
    \item Le \textbf{troisième chapitre} traite le Sprint 1 --- Authentification et référentiel métier.
    \item Le \textbf{quatrième chapitre} traite le Sprint 2 --- Gestion des interventions.
    \item Le \textbf{cinquième chapitre} traite le Sprint 3 --- Facturation et tableau de bord.
\end{enumerate}
