\thispagestyle{empty}
\section*{Résumé}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Résumé}

Dans le cadre de notre Projet de Fin d'Études, nous avons réalisé une application web intitulée \textbf{SAV Manager}, dédiée à la gestion du service après-vente spécialisé dans la maintenance des climatiseurs et des systèmes de surpression.

L'objectif principal de cette application est de centraliser et d'automatiser les différentes activités liées au service après-vente, notamment la gestion des clients, des équipements, des contrats de maintenance, des interventions préventives et curatives, des déclarations de pannes, du planning ainsi que de la facturation.

La solution développée offre des interfaces adaptées aux différents acteurs du système (administrateur, technicien et client) afin d'améliorer l'organisation des opérations, le suivi des équipements et la qualité du service fourni aux clients.

La réalisation du projet s'est appuyée sur les technologies modernes \textbf{Next.js}, \textbf{React}, \textbf{TypeScript}, \textbf{Tailwind CSS} et \textbf{shadcn/ui}, permettant de concevoir une application ergonomique, responsive et performante.

\textbf{Mots-clés :} Service après-vente, Maintenance, Gestion des interventions, Contrats de maintenance, Next.js, React, Application web.

\bigskip

\section*{Abstract}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}

As part of our Final Year Project, we developed a web application called \textbf{SAV Manager}, dedicated to after-sales service management for air conditioning and pressure boosting systems maintenance.

The main objective of this application is to centralize and automate the various activities related to after-sales services, including customer management, equipment management, maintenance contracts, preventive and corrective interventions, fault reporting, scheduling, and invoicing.

The developed solution provides role-based interfaces for administrators, technicians, and customers in order to improve operational organization, equipment monitoring, and service quality.

The project was developed using modern technologies such as \textbf{Next.js}, \textbf{React}, \textbf{TypeScript}, \textbf{Tailwind CSS}, and \textbf{shadcn/ui}, enabling the creation of a responsive, user-friendly, and efficient web application.

\textbf{Keywords:} After-Sales Service, Maintenance Management, Interventions Management, Maintenance Contracts, Next.js, React, Web Application.
